\anonsection{Заключение}
\par В ходе проведенных исследований были получены следующие результаты:
\begin{itemize}
\itemsep 0em

\item создано информационное представление охраняемой области в виде сетки виртуальных элементов --- тайлов,
на базе которого с использованием волнового алгоритма и критерия наименьшего маневрирования
был получен маршрут патрулирования;

\item произведен синтез программных траекторий движения двух видов: 
путем интерполяции маршрута патрулирования и по точкам маршрута патрулирования с использованием кинематических моделей движения;

\item проведено моделирование отработки полученных траекторий на неголономной модели движения мобильного
робота, учитывающей эффекты проскальзывания колес;

\item произведено исследование зависимости качества движения патрулирующего робота от вида
программной траектории при различных условиях сцепления колес с поверхностью.

\end{itemize}

\par Полученные результаты в целом позволили решить поставленную задачу.
